# FEDORA

>&#128161; Fedora Linux — це інноваційна операційна система, яка є 100% вільною та відкритою. Вона розробляється спільнотою Fedora Project і спонсорується компанією Red Hat.

Ось деякі ключові особливості Fedora Linux:

- **Fedora Workstation**: Операційна система для настільних ПК і ноутбуків, яка є простою у використанні та має повний набір інструментів для розробників. [посилання &#128279;](workstation/README.md).
- **Fedora Server**: Потужна та гнучка серверна операційна система з найновішими технологіями для центрів даних.
- **Fedora IoT**: Надійна платформа для екосистем інтернету речей з відкритим початковим кодом.
- **Fedora Cloud**: Мінімалістична операційна система для використання в хмарних середовищах.
- **Fedora CoreOS**: Операційна система, оптимізована для роботи з контейнерами, з автоматичним оновленням.
- **Fedora Spins**: Дозволяють користувачам встановити Fedora з альтернативними робочими середовищами, такими як KDE Plasma Desktop або Xfce.
